[{"id":0,"article":"Die Tradition der Kochkunst reicht bis in die Antike zurück. Eine interessante Tatsache ist, dass es mehrere hundert Jahre lang keine neuen Gerichte gab, bevor im 16. Jahrhundert die Renaissance-Küche entstand. Dieser Stil war geprägt von italienischen und französischen Einflüssen, was sich auch in den Menüs von Gourmets wie Leonardo da Vinci widerspiegelt. Heutzutage gibt es eine Vielzahl an innovativen Rezepten, die auf traditionellen Methoden aufbauen.","questions":[{"question":"In welchem Jahrhundert gab es keine neuen Gerichte?","answers":["15.","16.","17."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Kultur hat den Stil der Renaissance-Küche beeinflusst?","answers":["Italienische","Französische","Griechische"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann entstand die Renaissance-Küche?","answers":["14. Jahrhundert","16. Jahrhundert","18. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":1,"article":"Die Vielfalt an Gewürzen in der Küche ist einzigartig und ermöglicht es den Kochen, eine Vielzahl von Aromen zu kombinierten. Das bekannteste Beispiel dafür ist die Verwendung von Currypulver in indischen Gerichten. Dieses Gemenge aus verschiedenen Gewürzen wie Zimt, Koriander, Kreuzkümmel und Chili-Pfeffer gibt den Gerichten ihre einzigartige Note. Ein weiteres Beispiel für die Vielfalt an Gewürzen ist die Verwendung von Zesten in der italienischen Küche. Diese werden verwendet, um den Geschmack von Früchten wie Orangen oder Zitronen zu vermitteln.","questions":[{"question":"Was ist ein Beispiel für die Verwendung von Gewürzen in indischen Gerichten?","answers":["Currypulver","Zimt","Kreuzkümmel"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür werden Zesten in der italienischen Küche verwendet?","answers":["Um den Geschmack von Fleisch zu vermitteln","Um den Geschmack von Früchten zu vermitteln","Um den Geschmack von Gemüse zu vermitteln"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ermöglicht es den Kochen, eine Vielzahl von Aromen zu kombinieren?","answers":["Die Verwendung von Currypulver","Die Vielfalt an Gewürzen in der Küche","Die Verwendung von Zesten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":2,"article":"Die Kultur der slowenischen Küche ist einzigartig und wird von der Tradition geprägt. Ein bekanntes Gericht ist das Goulash, ein dickes, saftiges Fleischgericht mit Kräutern und Paprika. Es wird traditionell in einer großen Schüssel serviert und gemeinsam mit der Familie genossen. Dieses Gericht hat eine lange Tradition in Slowenien und wird noch heute von vielen Familien zubereitet.","questions":[{"question":"Woher stammt das Gericht Goulash?","answers":["Deutschland","Slowenien","Österreich"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie wird traditionell das Goulash serviert?","answers":["In einer kleinen Tasse","In einer großen Schüssel","Im Steinkrug"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worüber ist die slowenische Küche geprägt?","answers":["von der Moderne","vom Tourismus","von der Tradition"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":3,"article":"Die Geschichte des Currypulvers ist eine interessante Begebenheit in der Küchengeschichte. Es stammt aus Indien und wurde ursprünglich als Heilmittel verwendet. Im 17. Jahrhundert brachten englische Kaufleute es nach Europa, wo es schnell an Beliebtheit gewann. Heute ist Currypulver ein Standardbestandteil vieler Gerichte in der Weltküche und wird in vielen Variationen hergestellt. Die verschiedenen Geschmacksvarianten ermöglichen es, das Currypulver in verschiedenen Rezepten einzusetzen, um eine Vielzahl an Aromen hinzuzufügen.","questions":[{"question":"Wohin brachten englische Kaufleute das Currypulver im 17. Jahrhundert?","answers":["Europa","Indien","Asien"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches ist heute ein Standardbestandteil vieler Gerichte in der Weltküche?","answers":["Currypulver","Reis","Zucker"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ermöglicht es, das Currypulver in verschiedenen Rezepten einzusetzen?","answers":["die verschiedenen Geschmacksvarianten","die verschiedenen Gerichte","die verschiedenen Zutaten"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":4,"article":"Die Herstellung von Trüffeln ist ein langwieriger Prozess, der große Sorgfalt und Geschicklichkeit erfordert. Der italienische Koch, Alain Ducasse, verwendet für seine Trüffel mehr als 24 Stunden aufwändige Zubereitungsmethoden, um ihre Aromen optimal zu entwickeln. Die Hauptkomponente von Trüffel ist die Mycelium, ein Fadenförmiges Pilzgewebe, das sich in der Erde ausbreitet und die Geschmacksstoffe freisetzt. Eine Trüffel kann bis zu 30 verschiedene Aromen enthalten, darunter auch das typische Erdnussaroma.","questions":[{"question":"Wie viel Stunden aufwändige Zubereitungsmethoden verwendet Alain Ducasse für seine Trüffel?","answers":["12 Stunden","24 Stunden","48 Stunden"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist die Hauptkomponente von Trüffeln?","answers":["Fadenförmiges Holz","Mycelium","Pilzgewebe"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele verschiedene Aromen können Trüffeln enthalten?","answers":["10","20","30"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":5,"article":"Die Erfindung des Backofens geht auf die Antike zurück. Der römische Ingenieur Vitruvius beschrieb im 1. Jahrhundert vor Christus ein Gerät namens \"fornax\", das für den Backprozess diente. Im Mittelalter wurden Ofen aus Holz und Stein gebaut, was jedoch nicht sehr effizient war. Erst mit der Entwicklung des Backofens in Europa im 18. Jahrhundert konnten Kochinnen und Köche ihre Rezepte einfacher umsetzen. Heute gibt es diverse Typen von Backofen, von denen einige bis zu 12 Platten haben können.","questions":[{"question":"Wer beschrieb im 1. Jahrhundert vor Christus ein Gerät namens \"fornax\"","answers":["Vitruvius","Aristoteles","Platon"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahrhundert wurden Ofen aus Holz und Stein gebaut?","answers":["1. Jahrhundert vor Christus","18. Jahrhundert","19. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Platten können einige moderne Backofen haben?","answers":["4-6","8-12","16-20"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":6,"article":"Die Geschichte des Gummibaums ist bemerkenswert, da sie aus der Tradition von Konditorwaren stammt. Ursprünglich entstanden diese Baumkugeln in Deutschland im 19. Jahrhundert als Dekorationsobjekte für die Tafel. Die ersten Gummibäume bestanden aus Gummi und Zuckerguss, wurden jedoch bald durch den Einsatz von Celluloseacetat ersetzt. Heute sind Gummibaum-Kreationen ein wichtiger Teil der Konfiserie-Industrie und werden in vielen Ländern produziert.","questions":[{"question":"In welchem Jahrhundert entstanden die ersten Gummibäume?","answers":["17.","18.","19."],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was wurde bald durch den Einsatz von Celluloseacetat ersetzt in den Gummibaum-Kreationen?","answers":["Gummi","Zuckerguss","Tafel"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo entstanden die ersten Gummibäume?","answers":["Deutschland","Frankreich","Italien"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":7,"article":"Die traditionelle japanische Küche verwendet einen speziellen Töpfenansatz namens \"Furoba\", um den Geschmack von Gerichten wie Sushi und Ramen zu verbessern. Dieser besondere Ansatz ermöglicht eine gleichmäßige Wärmeverteilung und reduziert die Oxidation von Fetten und Aromen. Durch die Verwendung von Furoba kann man z.B. bei der Zubereitung von Sashimi den Geschmack des Fisches noch besser wahrnehmen.","questions":[{"question":"Welcher Töpfenansatz wird in der traditionellen japanischen Küche verwendet?","answers":["Furoba","Teflon","Silicone"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Worin besteht der Vorteil des Furoba-Ansatzes?","answers":["Geschmackssicherung","Einfache Reinigung","Gleichmäßige Wärmeverteilung"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welcher Gerichtstyp kann durch den Einsatz von Furoba verbessert werden?","answers":["Sushi und Ramen","Risotto und Pasta","Tacos und Curry"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":8,"article":"Die traditionelle italienische Pasta-Tusche ist ein aufwendiger Prozess, bei dem die Paste aus weichem Weißkäse und Schokolade hergestellt wird. Durch das Mischen von Kakaopulver und Zitronensaft erhält man eine cremige Konsistenz, während das Aromatisieren mit Vanille und Zimt den Geschmack aufwertet. Der Prozess der Herstellung dieser Pasten ist sehr sorgfältig, um die Qualität zu garantieren.","questions":[{"question":"Was enthält die traditionelle italienische Pasta-Tusche?","answers":["Weiches Weißkäse und Pfeffer","Weiches Weißkäse und Schokolade","Scharfer Käse und Zimt"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Zutaten werden zum Aromatisieren der Pasta-Tusche verwendet?","answers":["Vanille und Pfeffer","Vanille und Zimt","Zitronensaft und Kakaopulver"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist die Herstellung der Pasta-Tusche sehr sorgfältig?","answers":["Um den Geschmack zu verbessern","Um die Qualität zu garantieren","Um den Preis zu senken"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":9,"article":"Die traditionelle japanische Küche verwendet einen besonderen Kochstil namens \"Washoku\", bei dem der Geschmack und die Aromastoffe der Zutaten von großer Bedeutung sind. Im Gegensatz zu westlichen Rezepten, die meist auf die Menge an Zutaten achten, konzentriert sich Washoku auf die Qualität und den Ursprung der Produkte. Durch diese Vorgehensweise können die Gerichte eine Vielzahl von Aromen und Geschmacksnuancen enthalten.","questions":[{"question":"Was ist der besondere Kochstil in der traditionellen japanischen Küche?","answers":["Washoku","Sushi","Ramen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie konzentriert sich Washoku gegenüber westlichen Rezepten?","answers":["auf die Menge an Zutaten","auf die Qualität und den Ursprung der Produkte","auf die Zubereitung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was können die Gerichte durch die Vorgehensweise von Washoku enthalten?","answers":["nur einen Geschmack","eine Vielzahl von Aromen und Geschmacksnuancen","keine Aromen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":10,"article":"Die Kultur des Kochens ist ein wichtiger Aspekt vieler Gesellschaften, da sie die Möglichkeit bietet, Traditionen und Werte zu teilen. Ein Beispiel dafür ist die italienische Küche, die sich durch ihre Vielfältigkeit und Geschmacksvielfalt auszeichnet. Eine interessante Tatsache über die italienische Küche ist, dass die traditionelle Pasta-Art in Italien erst in den 1950er Jahren entwickelt wurde. Dies geschah, nachdem der italienische Agronom Carlo Petrini 1986 den Slow-Food-Bewegung gründete, um die authentische landwirtschaftliche Produktion und die regionale Esskultur zu fördern.","questions":[{"question":"Wer gründete die Slow-Food-Bewegung?","answers":["Carlo Petrini","Giovanni Rana","Luciano Pavarotti"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahrhundert wurde die traditionelle Pasta-Art in Italien entwickelt?","answers":["18. Jahrhundert","19. Jahrhundert","20. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum wurde die Slow-Food-Bewegung gegründet?","answers":["Um die industrielle Produktion zu fördern","Um die authentische landwirtschaftliche Produktion und die regionale Esskultur zu fördern","Um die italienische Küche zu vermarkten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":11,"article":"Die Küche der Zukunft wird völlig von Robotern dominiert sein. Einige der interessantesten Entwicklungen in diesem Bereich sind die automatischen Kochplatten und die intelligenten Gerichte, die sich selbst zubereiten können. Durch den Einsatz von Nanotechnologie können Gerichte schneller und leckerer zubereitet werden. Außerdem gibt es neue Methoden der Food-Preparation, wie zum Beispiel die Verwendung von 3D-Gedruckten Lebensmitteln.","questions":[{"question":"Welches Gebiet wird in der Zukunft völlig von Robotern dominiert sein?","answers":["Die Küche","Das Labor","Das Büro"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ermöglicht die Verwendung von Nanotechnologie im Kochen?","answers":["Schnellere Vorbereitung der Gerichte","Leckere Vorbereitung der Gerichte","Bessere Verwendung von Lebensmitteln"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches neue Konzept in der Food-Preparation wird eingesetzt?","answers":["Verwendung von Nanotechnologie","3D-Gedruckte Lebensmittel","Intelligente Gerichte"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":12,"article":"Die Kochkunst hat eine lange Tradition in Deutschland und ist ein wichtiger Bestandteil der Kultur. Einige Gerichte wie die Sauerbraten oder die Schnitzel haben ihre Wurzeln im Mittelalter, während andere wie die Currywurst erst nach dem Zweiten Weltkrieg entstanden sind. Heutzutage gibt es eine Vielzahl von Kochstilen und -techniken, die von der traditionellen Hausmannskocherei bis hin zur modernen Moleculargastronomie reichen.","questions":[{"question":"Wann entstanden einige Gerichte wie die Currywurst?","answers":["Im Mittelalter","Nach dem Zweiten Weltkrieg","Im Altertum"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist eine moderne Kochtechnik?","answers":["Molekulargastronomie","Hausmannskocherei","Küchenkunst"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Tradition hat die Kochkunst in Deutschland?","answers":["Eine jüngere Tradition","Eine lange Tradition","Keine Tradition"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":13,"article":"Die älteste bekannte Rezeptrolle der Welt stammt aus dem Jahr 325 v. Chr. und wurde in Babylon gefunden. Sie enthält acht Rezepte für verschiedene Gerichte, darunter auch ein traditionelles babylonisches Biergericht. Das Rezept ist auf Akkadisch geschrieben und beschreibt den Zubehör von Hefe, Getreide und Wasser, um ein alkoholisches Getränk herzustellen.","questions":[{"question":"Wann wurde die älteste bekannte Rezeptrolle der Welt gefunden?","answers":["325 v. Chr.","500 n. Chr.","1000 n. Chr."],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo wurde die älteste bekannte Rezeptrolle der Welt gefunden?","answers":["Babylon","Akkad","Assyrien"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Auf welcher Sprache ist das Rezept auf der Rezeptrolle geschrieben?","answers":["Akkadisch","Deutsch","Englisch"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":14,"article":"Die Geschichte der Kochkunst reicht bis in die Steinzeit zurück. Laut Archäologen entdeckten Menschen bereits vor 25000 Jahren die Möglichkeit, Nahrung durch Feuer zu zubereiten. Diese Entdeckung revolutionierte den Umgang mit Ernährung und ermöglichte es Menschen, sich an neue Orte auszuwandern und sich in neuen Umgebungen niederzulassen. Heute ist Kochen ein wichtiger Teil unseres Alltagslebens und eine Vielzahl von Gerichten aus aller Welt bekannt.","questions":[{"question":"Wo entdeckten Menschen die Möglichkeit, Nahrung durch Feuer zu zubereiten?","answers":["In der Bronzezeit","In der Steinzeit","Im Mittelalter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Entdeckung revolutionierte den Umgang mit Ernährung und ermöglichte es Menschen, sich an neue Orte auszuwandern?","answers":["Die Entdeckung von Salz","Die Entdeckung von Nahrung durch Feuer","Die Entdeckung von Brot"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ermöglichte die Entdeckung, Menschen sich an neue Orte auszuwandern?","answers":["Weil sie neue Gerichte erfand","Weil sie es ermöglichte, Nahrung durch Feuer zu zubereiten","Weil sie neue Getreidearten entdeckte"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":15,"article":"Die traditionelle japanische Küche hat eine Vielzahl von Gerichten entwickelt, die auf die Verwendung von Fischspezialitäten basieren. Eine solche Spezialität ist das sogenannte Sushi, ein Gericht, das aus fein zerkleinerten Fischen und anderen Zutaten wie Reis und Gurken besteht. In Deutschland gibt es viele Restaurants, die traditionelles Sushi anbieten, aber auch viele moderne Variationsen von diesem klassischen japanischen Gericht.","questions":[{"question":"Was ist das traditionelle japanische Gericht, das aus fein zerkleinerten Fischen und anderen Zutaten besteht?","answers":["Sashimi","Ramen","Sushi"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wo gibt es viele Restaurants, die traditionelles Sushi anbieten?","answers":["Japan","Deutschland","Italien"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Zutaten gehören zu traditionellem Sushi?","answers":["Reis und Gurken","Fisch und Kartoffeln","Eier und Speck"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":16,"article":"Die Küche ist nicht nur ein Raum für die Zubereitung von Nahrung, sondern auch ein Ort, an dem Kulturen und Traditionen ausgedrückt werden. Eine interessante Tatsache über das Kochen ist, dass es in verschiedenen Teilen der Welt unterschiedliche Geruchschemen gibt. In Europa zum Beispiel sind Aromen wie Knoblauch, Petersilie und Zimt verbreitet, während in Asien Szenken wie Fischsauce, Ginger und Sesam verwendet werden.","questions":[{"question":"Welche Aromen sind in Europa verbreitet?","answers":["Knoblauch, Petersilie und Zimt","Fischsauce, Ginger und Sesam","Thymian, Salz und Pfeffer"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Kulturkreis werden Szenken wie Fischsauce, Ginger und Sesam verwendet?","answers":["Europa","Asien","Afrika"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Geruchschemen gibt es in verschiedenen Teilen der Welt?","answers":["nur Aromen","nur Szenken","Aromen und Szenken"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":17,"article":"Die Welt der Küche ist reich an Erfindungen und Traditionen. Ein Beispiel dafür ist die Herstellung von Chocolade, die sich über 3000 Jahre zurückverfolgen lassen kann. Die Azteken verarbeiteten den Kakaoballast zu einer Art Tee, während die Europäer ihn erst im 16. Jahrhundert beginnen, zu Schokoladenplatten und -torten zu verarbeiten. Heute gibt es eine Vielzahl an Arten von Schokolade, von weißer über graue bis hin zu dunkler. Jede Art hat ihre eigene besondere Geschmacksnote und Aromatik.","questions":[{"question":"Wann begannen die Europäer, den Kakao zu verarbeiten?","answers":["Im 3. Jahrtausend","Im 16. Jahrhundert","Im 20. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür verarbeiteten die Azteken den Kakao?","answers":["Zu Schokoladenplatten und -torten","Zu einer Art Tee","Zu einem Getränk für die Königinnen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Jahre kann die Geschichte der Chocolade-Herstellung zurückverfolgt werden?","answers":["1000","2000","3000"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":18,"article":"Die Erfindung des Backofens wird auf das Jahr 1898 datiert, als der deutsche Ingenieur Gustav Behrendt ein Patent für einen elektrischen Backofen anmeldete. Dieser wichtige Durchbruch in der Kochtechnologie ermöglichte es Köchen, Gerichte schneller und effizienter zu zubereiten. Heute sind Backöfen ein unverzichtbares Werkzeug in fast allen professionellen Küchen.","questions":[{"question":"Wer anmeldete ein Patent für einen elektrischen Backofen?","answers":["Gustav Behrendt","Marie Curie","Albert Einstein"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann wurde das Patent für den elektrischen Backofen angemeldet?","answers":["1895","1898","1902"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ermöglichte der elektrische Backofen eine Verbesserung in der Kochtechnologie?","answers":["Er machte die Küche schneller","Er ermöglichte es, Gerichte schneller und effizienter zu zubereiten","Er verbesserte den Geschmack von Gerichten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":19,"article":"Die Geschichte des Brotbackens ist viel älter als man denkt. Die alten Ägypter backen Brot bereits vor 2500 Jahren. Sie verwendet Gerste und Emmergetreide, die sie von den Nilschwemmungen sammelten. Im antiken Griechenland wurde Brot hauptsächlich aus Weizenmehl hergestellt. Die Römer übernahmen diese Technik und entwickelten ihre eigenen Backverfahren. Heute backen wir Brot mit Hilfe von Backmaschinen und verschiedenen Arten von Mehl.","questions":[{"question":"Welche Pflanzenart wurden von den alten Ägyptern verwendet?","answers":["Gerste","Emmergetreide","Weizen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Woher kamen die Nilschwemmungen, die die Alten Ägypter nutzten?","answers":["Natur"," Nil"," Meer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was war das Hauptmehl in der antiken griechischen Brotproduktion?","answers":["Gerste","Emmergetreide","Weizen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":20,"article":"Die Geschichte der Kochkunst ist eng verbunden mit der Entdeckung neuer Zutaten und Rezepten. Eine interessante Fakte ist, dass die Schokolade erst um 2500 vor Christus von den Azteken domestiziert wurde. Heute gibt es weltweit mehr als 100 verschiedene Sorten von Schokolade. Die Herstellung von Schokolade ist ein langwieriger Prozess, der aus mehreren Schritten besteht: Erst wird die Kakaobohne gerieben und gemahlen, dann werden die Nüsse in ein Fett getaucht und schließlich werden sie geformt und verpackt.","questions":[{"question":"Wo wurden Kakaobohnen von den Azteken domestiziert?","answers":["Europa","Asien","Mesoamerika"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Sorten Schokolade gibt es heute weltweit?","answers":["50","100","200"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welcher Prozess in der Herstellung von Schokolade dauert lange?","answers":["Das Tauen der Kakaobohnen","Die Verpackung der Schokolade","Die Herstellung"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":21,"article":"Das Verhältnis zwischen Königskerzen und Zwiebeln ist bekannt für seine außergewöhnliche Wirkung auf das Geschmackserlebnis in Gerichten. Forscher haben entdeckt, dass bestimmte Aromastoffe in Königskerzen die Blutgefäße im Mund erweitern und damit den Geschmacksrezeptor freigeben. Dies ermöglicht eine um 20% höhere Empfindung von Aromen und Geschmacksnoten. Durch die Verwendung von Zwiebeln wird das Aroma der Königskerzen noch verstärkt, indem es die Bildung von neuen Aromastoffen fördert.","questions":[{"question":"Wer haben Forscher entdeckt?","answers":["Forscher","Königskerzen","Zwiebeln"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viel Prozent höhere Empfindung von Aromen und Geschmacksnoten ermöglicht die Verbindung von Königskerzen?","answers":["10%","20%","30%"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was fördert durch die Verwendung von Zwiebeln in Gerichten?","answers":["Die Bildung von neuen Aromastoffen","Die Erweiterung der Blutgefäße im Mund","Die Freigabe des Geschmacksrezeptors"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":22,"article":"Die Herstellung von Maultaschen ist ein traditionsreicher Prozess in der bayerischen Küche. Die Füllung besteht aus einer Mischung aus Rindfleisch, Schweinefleisch und Gemüse, die sorgfältig zubereitet wird. Dann werden die Teile des Hefeteiges aufgetragen und die Füllung hineingefügt. Die Maultaschen werden danach in Salzwasser gekocht und können als Hauptgericht oder als Beilage serviert werden. Diese traditionelle Speise ist ein wichtiger Bestandteil der bayerischen Kultur.","questions":[{"question":"Was besteht die Füllung von Maultaschen aus?","answers":["Eine Mischung aus Rindfleisch und Schweinefleisch","Eine Mischung aus Rindfleisch, Schweinefleisch und Gemüse","Eine Mischung aus Gemüse und Salz"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie werden die Maultaschen nach dem Zubereiten der Füllung hergestellt?","answers":["Sie werden in Öl gebraten","Die Teile des Hefeteiges werden aufgetragen und die Füllung hineingefügt","Sie werden in einer Mischmaschine zerkleinert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Woher stammt die traditionelle Speise Maultaschen?","answers":["Aus Österreich","Aus der bayerischen Küche","Aus Italien"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":23,"article":"Das Weltgerichtskochbuch enthält einzigartige Rezepte und Geschichten über die Entstehung von kulinarischen Klassikern. Ein Beispiel dafür ist das traditionelle italienische Gericht \"Carbonara\", das auf den Kriegszeiten zurückgeht, als italienische Soldaten in Deutschland stationiert waren. Ihre Frauen schufen ein leckeres und einfaches Gericht aus Eiern, Schinken und Pasta, um ihre Angehörigen zu versorgen. Heute ist Carbonara ein beliebtes Gericht in ganz Europa und wird oft in Restaurants serviert.","questions":[{"question":"In welchem Jahrhundert ging das Gericht 'Carbonara' auf die Kriegszeiten zurück?","answers":["18.","19.","20."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo waren italienische Soldaten stationiert, als ihre Frauen das Gericht 'Carbonara' schufen?","answers":["Deutschland","Italien","Frankreich"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo wird heute oft 'Carbonara' serviert?","answers":["Nur in Italien","Ganz Europa","Nur in Deutschland"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},]